市民踴躍 林卓廷：研其他捐款方式

市民踴躍 林卓廷：研其他捐款方式

3.6K
港聞

林卓廷（左）稱正研究其他捐款方式。李家皓攝

【本報訊】民主黨林卓廷、尹兆堅、鄺俊宇同吳思諾發起「天下為公」眾籌計劃查前特首梁振英涉貪案，反應極佳，籌款數字節節上升。

需配合打擊洗黑錢措施

眾人為反應好而開心，但今次網上眾籌亦帶出不少問題，例如不少市民想捐款查梁振英，但礙於不懂上網、無信用卡、不想被人知自己捐錢等不同理由，抗拒經眾籌網站捐錢，而民主黨為回應市民要求，正研究其他捐款方式。

林卓廷接受訪問時指，明白有市民希望在網站捐款外，有其他捐款方法，現正積極想方法解決，看看是否有其他捐錢途徑，希望日內有消息向市民公佈，但他承認要解決並不易。他解釋，因香港打擊洗黑錢措施相當嚴格，眾籌公司要紀錄捐款人身份，但就不會公開，所以想另闢途徑募捐就要配合相關要求。

林稱會盡快想辦法解決，而將來計劃實行後會維持高透明度，包括公開開支，譬如本身是律師的民主黨前主席何俊仁，身為計劃的法律顧問，事前已義務幫忙不少，將來何若要收顧問費，收多少也必定會開誠布公。

■記者呂浩然

相關新聞

專責委會拒放寬保密要求

港聞 5小時前

西環集中營：捐錢者眾 林鄭難「扮盲」

港聞 5小時前

眾籌200萬元 本周可望達標民主黨擬赴澳洲查UGL案

港聞 5小時前